\section{Giới thiệu đề tài}
\subsection{Mô tả đề tài}
	\hspace*{1cm} MeowSQL Knight là một trò chơi RPG nhập vai, chiến đấu theo lượt theo màn trên hệ điều hành Windows, Linux và MacOS (các thiết bị sử dụng bàn phím và chuột).\\
	\hspace*{1cm} Khác với những trò chơi chiến đấu theo lượt thông thường. Người phải chiến đấu với các quái vật bằng các câu truy vấn của ngôn ngữ SQL (Structured Query Language) và đánh bại chúng. Nhân vật chính sẽ được đặt trong một mê cung gồm các khu vực chơi khác nhau và được yêu cầu hoàn thành nhiệm vụ đề ra trong khu vực chơi đó. Nó có thể là tiêu diệt quái vật, mở rương kho báu, hoặc giải các câu đố trong khu vực chơi. Tuy nhiên, để
	điều khiển nhân vật chính, cũng như thao tác với các đối tượng trong màn chơi, người chơi cần sử dụng câu truy vấn của ngôn ngữ SQL để giải các câu đố, chiến đấu với quái vật và hoàn thành màn chơi. Việc chiến đấu với kẻ thù bao gồm thu thập các dữ kiện trong Schema bằng câu \textbf{select} để xác định đúng điểm yếu kẻ thù, sử dụng các câu lệnh \textbf{insert} vào các bảng phù hợp để tương tác với trò chơi, như sử dụng vật phẩm, tấn công quái vật,...  Công việc của người chơi là sử dụng các câu truy vấn để khai thác thông tin từ Schema một cách hiệu quả, đánh bại kẻ thù và hoàn thành màn chơi.
	 
\subsection{Lí do chọn đề tài}
Vicknesh, một data Scientist và là học viên cũ của Dataquest, đã có được công việc đầu tiên làm Data Analyst. Anh ấy nhanh chóng phát hiện ra mình sử dụng SQL hàng ngày: “SQL rất phổ biến, có có mặt ở mọi nơi. Như thể SQL tồn tại xuyên qua cả thời gian và không gian. Mọi thứ sử dụng SQL hoặc một ngôn ngữ phái sinh của SQL.”.
Đúng như thế, SQL đang trở thành một trong những ngôn ngữ được sử dụng phổ biến nhất hiện nay trong lĩnh vực kỹ thuật dữ liệu. Mặc dù SQL có thể đã cũ, nhưng nó lại rất phổ biến. Hầu như tất cả các tên tuổi lớn nhất trong ngành công nghệ đều sử dụng SQL, kể cả trong những công ty như Facebook, Google, và Amazon, những công ty đã tự xây dựng các hệ thống cơ sở dữ liệu, tuy nhiên, họ vẫn sử dụng SQL để truy vấn dữ liệu và thực hiện phân tích. Và không chỉ các công ty công nghệ: các công ty lớn và nhỏ đều sử dụng SQL. 
Với độ phổ biến lớn và ổn định qua từng năm, việc học SQL trở thành một phần quan trọng đối với những lập trình viên ở các trình độ khác nhau.\\
Tuy nhiên, việc học một ngôn ngữ declarative như SQL có thể gây nhàm chán, do người học chỉ xoay quanh việc học lý thuyết về các câu truy vấn, các biểu thức trong câu truy vấn, cách này có thể giúp người học nhớ được cấu trúc của cú pháp câu truy vấn, hoặc syntax của biểu thức. Tuy nhiên nếu không nắm rõ công dụng của nó hoặc nắm các vấn đề trong quá trình sử dụng SQL để xử lý dữ liệu, người học có thể quên đi những kiến thức cũ, cũng như dễ mắc cái vấn đề trong quá trình sử dụng ngôn ngữ này. Có một bộ phận người học cũng muốn vừa học ngôn ngữ SQL kết hợp với việc luyện tập tư duy Logic trong việc giải quyết các bài toán từ dễ đến khó thông qua SQL, muốn tìm một công cụ luyện tập lý thú, vừa chơi vừa học. 
quanh việc học kiến thức mới, luyện tập logic thông qua việc gõ mã và chạy trên command
line để giải quyết các bài toán từ đơn giản đến phức tạp. hoặc những người học muốn tìm một cách học mới lý thú hơn.\\

Đây là lý do MeowSQL Knight ra đời. Trò chơi sẽ là nơi để những người đã, đang học, có chỗ để sử dụng SQL hoặc những người muốn tìm hiểu về nó giải trí, rèn luyện tư duy logic.
\subsection{Mục tiêu đề tài}
\subsection{Đối tượng hướng đến của đề tài}