\section{Tổng kết}
\subsection{Nhận xét}
\hspace*{0.5cm} Đến thời điểm hiện tại, dự án MeowSQL Knight đã gần như hoàn thiện về mặt design, một phiên bản mẫu cũng đang trong giai đoạn phát triển. Mặc dù còn tồn tại nhiều lỗi và một số tính năng chưa được phát triển đầy đủ so với thiết kế ban đầu, nhưng nó vẫn là sự nỗ lực của cả nhóm trong việc cố gắng hoàn thành đồ án của trò chơi.\\
\hspace*{0.5cm} Mục tiêu của nhóm là một trò chơi chiến đấu sử dụng ngôn ngữ truy vấn SQL. Với chế độ chơi đơn theo cốt truyện, nơi người chơi sẽ đi vào tầng sâu nhất của thế giới game để tìm ra bí ẩn cho những bất thường diễn ra trong thế giới game của nhân vật chính. Người chơi phải chiến đấu với các quái vật ngăn cản người chơi trên đường đi bằng các câu truy vấn SQL. Với select để tra cứu thông tin schema, và các câu truy vấn insert vào các bảng đặc biệt để thực hiện các hành động đặc biệt như tấn công vào quái vật. Người chơi cần khai thác Schema hợp lý, sử dụng những vũ khí tốt nhất, giành chiến thắng tất cả kẻ thù và qua màn.\\
\hspace*{0.5cm} Trong quá trình làm việc, nhóm gặp một số vấn đề khách quan và chủ quan
\begin{itemize}
	\item Đầu tiên, từ sau giữa kì, các thành viên do lịch học và làm bài tập lớn dày đặc, cộng thêm việc các thành viên phải đi làm và làm việc tại các công ty nên thời gian dành cho đồ án cũng không còn nhiều. Dẫn đến đồ án bị chậm tiến độ và dẫn đến việc chưa thể có phiên bản chơi thử sau giai đoạn một đồ án.
	\item Các thành viên trong nhóm không phát huy tinh thần đoàn kết, trong các buổi họp, một số thành viên chỉ nghe chứ không phản biện. Dẫn đến một thành viên chưa nắm được tiến độ đồ án, dẫn đến sự thiếu đồng bộ trong quá trình triển khai thực hiện đồ án.
	\item Là vấn đề của nhóm trưởng, khi đã quá nhẹ tay trong việc điều hành nhóm, việc đốc thúc các thành viên làm việc hầu như không có hiệu quả. Nên hiệu suất làm việc nhóm thấp, nhất là từ sau giữa kỳ.
\end{itemize}
\hspace*{0.5cm} Tuy nhiên, ở các tuần cuối cùng của giai đoạn một, nhóm đã có những sự chấn chỉnh và đặt mục tiêu sẽ hoàn thành phần thiết kế trò chơi hết sức có thể. Cụ thể như
\begin{itemize}
	\item Phân chia lại các công việc cho phù hợp với các thành viên trong nhóm sao cho phù hợp với năng lực của họ. 
	\item Đẩy nhanh tiến độ các công đoạn còn đang dang dở.
	\item Ngồi họp lại để thống nhất các mục cần phải chú ý khi thực hiện đồ án
\end{itemize}
\hspace*{0.5cm} Nhìn chung, việc thực hiện đồ án cũng gặp rất nhiều khó khăn từ nhiều phía khác nhau, song sau cùng nhóm đã cố gắng hết sức đẻ hoàn thiện đồ án sao cho đầy đủ, chi tiết, nhất có thể trong khả năng của nhóm.\\
\hspace*{0.5cm} Trong quá trình thực hiện dự án, nhóm đã mắc nhiều lỗi, cuối cùng nhóm rút ra được nhiều bài học và kinh nghiệm quý giá. Một trong những kinh nghiệm quý báu đến từ quản lý thời gian và điều hành nhóm, cũng như phải cứng rắn hơn trong việc quản lý và đốc thúc các thành viên trong nhóm thực hiện đồ án. Ngoài ra nhóm cũng tiếp thu được nhiều kinh nghiệm, từ việc nghiên cứu và áp dụng các công nghệ mới đến cải thiện kỹ năng xây dựng phần mềm về mặt kỹ thuật.\\

\hspace*{0.5cm} Với tinh thần nỗ lực, không bỏ cuộc đến phút chót và sự học hỏi không ngừng, nhóm tin rằng nhóm sẽ sớm hoàn thành dự án, biến dự án MeowSQL Knight trở thành một dự án có tiềm năng, mang đến cho người dùng một trải nghiệm thú vị, độc đáo và bổ ích. Nhóm rất mong dự án sẽ trở thành một sản phẩm hấp dẫn trong lĩnh vực trò chơi điện tử.
\subsection{Định hướng phát triển của sản phẩm}
\hspace*{0.5cm} Với việc bản chơi thử không được hiện thực đúng hạn. Nhóm sẽ cố gắng hoàn thành bản chơi chính thức vào giai đoạn 2 của đồ án. Trong học kì 2, nhóm sẽ tập trung hoàn thiện sản phẩm, bao gồm việc nhóm cũng sẽ mở rộng trò chơi thêm với các tính năng mới và thêm các màn chơi mới đồng thời cũng sửa lỗi và cập nhật các chức năng hiện có, cụ thể như sau:
\begin{itemize}
	\item Hiện thực cơ chế chiến đấu trong game.
	\item Cập nhật, cải thiện Schema của game.
	\item Hoàn thiện cơ chế tạo bản sao quái vật và.
	\item Hoàn thiện màn hình chọn bản đồ.
	\item Hiện thực và hoàn thiện cơ chế kho đồ và cửa hàng.
	\item Hiện thực cốt truyện cho Chương 1 của game.
	\item Hoàn thiện Menu cho thật chính chu.
	\item Hoàn thiện các cutscene trong game.
	\item Hoàn thiện các hướng dẫn chơi.
	\item Hoàn thiện hộp thoại Settings trong game.
	\item Thêm âm thanh và nhạc trong game.
	\item Hoàn thiện đồ hoạ trong game, sử dụng các hiệu ứng VFX để đánh bóng game
	\item Thêm các môi trường khác nhau.
	\item Tối ưu hoá trò chơi.
	\item Hoàn thiện save load system và hệ thống lưu trữ nhiều người dùng.
	\item Hoàn thành các chương còn lại của trò chơi
\end{itemize}
\hspace*{0.5cm} Dựa trên các kế hoạch chi tiết được đề ra, cũng như tình hình nhóm trong học kì tới khi các thành viên đã có nhiều thời gian cho đồ án hơn, nhóm tin tưởng rằng có thể hoàn thành trò chơi và có thể cho ra một phiên bản release hoàn thiện cho trò chơi và có thể đưa trò chơi vào thị trường.
\subsection{Đóng góp công việc của từng người}
\begin{longtable}{|c|p{2cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}	
	\hline
	\textbf{Giai đoạn} & \textbf{Date (From - To)} & \textbf{Trần Đan Huy} & \textbf{Trần Thiện Nhân} & \textbf{Lê Quang Hiển}\\
	\hline
	\endhead
	
	\hline
	\endfoot
	
	\hline
	1 & Tuần 1-2 (09/09/2024 - 22/09/2024) & Lên ý tưởng cho đề tài & &\\
	2 &  Tuần 3-6 (23/09/2024 - 20/10/2024) & Thiết kế Gameplay chính & Nghiên cứu thị trường & Thiết lập chuẩn mực khi code \\
	3 &  Tuần 7-8 (21/10/2024 - 03/11/2024) & Xác định Requirement, Vẽ Usecase, EERD cho game & Nghiên cứu cơ chế đánh theo lượt & TÌm các giải pháp tích hợp SQL trong Game\\
	4 & Tuần 15-16 (04/11/2024 - 17/11/2024) & Tích hợp SQLite vào game;  Vẽ các nhân vật & Viêt báo cáo, phần giới thiệu đề tài & Kiểm tra, điều chỉnh lại code sao cho phù hợp với chuẩn mực \\
	5 & Tuần 16-17 (18/11/2024 - 01/12/2024) & Hiện thực nhập lệnh select trong game và trả kết quả là bảng ra màn hình; & Viêt báo cáo, phần nghiên cứu thị trường & Vẽ Relation Model Diagram \\
	6 & Tuần 18-19 (02/12/2024 - 15/12/2024) & Hoàn thiện Giao diện màn chơi sơ bộ; Viết báo cáo phần Luật chơi, Phân tích thiết kế hệ thống, Thiết kế hệ thống, phần đầu và cuối của báo cáo  & Viết báo cáo phần cơ sở lý thuyết, tổng quan trò chơi & Viết báo cáo phần cơ sở lý thuyết; \\
	\hline
	
\end{longtable}
\newpage
\subsection{Kế hoạch phát triển tiếp theo}
\begin{longtable}{|c|p{2cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}	
	\hline
	\textbf{Giai đoạn} & \textbf{Date (From - To)} & \textbf{Trần Đan Huy} & \textbf{Trần Thiện Nhân} & \textbf{Lê Quang Hiển}\\
	\hline
	\endhead
	
	\hline
	\endfoot
	
	\hline
	1 & 06/01/2025 - 20/01/2025) & Hoàn thành cơ chế viết câu truy vấn, Hiện thực sơ bộ cơ chế trang bị/kho đồ, vẽ các nhân vật & Vẽ các lưu đồ controller & Hiện thực cơ sở dữ liệu vật lý\\
	2 &  20/01/2025 - 27/01/2025) & Hoàn thành cơ chế tạo bản sao, Vẽ các nhân vật & Vẽ Lưu đồ cho thao tác truy vấn & Hoàn thiện nạp dữ liệu vào Cơ sở dữ liệu của game\\
	3 &  28/01/2025 - 02/02/2025) & Hoàn thiện cơ chế chiến đấu, Vẽ các nhân vật & Chuẩn bị các tài nguyên về âm thanh, nhạc trong game & Tối ưu lại code đã hiện thực, Thiết kế màn chơi đầu tiên\\
	4 & 02/02/2025 - 16/02/2025 & Hoàn thành màn chơi đầu tiên;  Vẽ các nhân vật & Vẽ lưu đồ, viết báo cáo & Thiết kế, thêm vào traits, MonsterType, MonsterSkill\\
	5 & 16/02/2025 - 23/02/2024) & Vẽ thêm các nhân vật, Nghiên cứu, thêm vào các Item, Equipment, Skill,...; & Nghiên cứu, hoàn thiện dãy giá trị & Hoàn thiện màn chơi hướng dẫn\\
	6 & 23/02/2025 - 01/03/2025 & Hoàn thiện Màn hình chọn màn chơi, các hộp thoại còn thiếu& Hiện thực hệ thống quản lý âm thanh trong game &Hoàn thiện phần Menu, hiện thực sơ bộ \\
	7 & 01/03/2025 - 15/03/2025 & Hoàn thiện cơ chế kéo thả kho đồ, mở rương, chợ mua bán& Thiết kế màn chơi đi theo cốt truyện từng chương & Hoàn thiện phần cutscene, giao tiếp giữa các nhân vật\\
	8 & 15/03/2025 - 31/03/2025 & Hoàn thiện những phần còn thiếu của game & Hiện thực màn chơi & Tối ưu lại code\\
	9 & 01/04/2025 - 15/04/2025 & Đánh bóng game với các hiệu ứng & Viết báo cáo, vẽ lưu đồ & Tối ưu lại gameplay\\
	9 & 15/04/2025 - 30/04.2025 & Test cục bộ & Cân bằng lại các yếu tố trong game, test game cục bộ & Test game cục bộ, viết báo cáo\\
	10 & 01/05/2025 - 12/05/2025 & Viết báo cáo, test và chỉnh sửa lỗi & Viết báo cáo& Viết báo cáo\\
	\hline
	
\end{longtable}
